香港眾志黃莉莉出境被捕 林朗彥：她不知被通緝 大狀：警有watch list

香港眾志組織幹事黃莉莉，昨晚於香港機場出境打算到台灣觀摩大選時被捕，涉罪名「串謀刑事毀壞」與去年「7.1佔領立法會」事件有關。協助黃莉莉的律師引述警方稱，黃被警方列作「通緝人士」，入境處職員遂於黃出境時通報警方，將她拘捕。香港眾志主席林朗彥表示，黃莉莉並不知悉自己被通緝。

公眾人物或一般市民大眾，會不知悉自己被警方通緝？大律師黃宇逸回應眾新聞查詢指：「其實係會有咁嘅情況，有時警方擺咗某啲人喺所謂『watch list』，當你出境嘅時候，入境處就會通知警方。」他解釋，警方可能因為未找到那個人，而將之列入「通緝人士」，「又可能警方仲調查緊，但係如果佢一出境，就驚佢潛逃，所以就擺佢喺watch list。」黃宇逸指，2013年「佔領中環」行動秘書處義工陳玉峰被捕，當時的警務處處長曾偉雄，提出過「低調通緝」的說法。

林朗彥表示，黃莉莉同行友人包括數名眾志職員及區議員（不包括林朗彥），昨打算乘坐傍晚6時許的航班前往台灣「觀戰（總統大選）」。惟在離境過程當中，黃莉莉被入境處職員攔下，然後帶到一間辦公室，等警員前來將她拘捕，而其他人已經順利入境台灣。昨晚10時左右，黃莉莉在律師陪同下錄完口供，律師表示警方已經取得搜查令，料將會到黃莉莉的家搜屋。黃被指涉嫌「串謀刑事毀壞」，最高刑罰可被判監10年。

林朗彥憶述：「律師同我講番就係：警方一路將佢列作通緝人士，但係七一之後咁多活動、同埋警方應該都知道佢（黃莉莉）個住址，唔知點解都無拘捕到佢，等到今次佢離境嘅時候就拘捕。其實到今日之前，我哋都唔知道黄莉莉被警方列作通緝人士。」他說，去年7月1日之後，沒有警員曾到黄莉莉住所，或以其他渠道找她，黄莉莉亦持續出席公開活動。

大律師黃宇逸解釋，警方的通緝名單不限於「懸紅通緝」，舉例說2013年「佔領中環」行動秘書處義工陳玉峰被捕（陳玉峰曾任職報章記者，現為律師），當時的警務處處長曾偉雄提出過「低調通緝」的說法。陳玉峰於2013年5月在中環街頭被捕，警方指她在2011年7月1日「參與及協助組織非法集會」。陳玉峰在前往首次佔中行動會議的途中被捕，當時惹來外界質疑警方「翻舊帳」，有政治打壓之嫌，曾偉雄反駁指2012年1月已經將陳玉峰列作「通緝人士」，但期望「低調處理」。陳玉峰最終被控告，2013年被法庭判守行為12個月。

黄宇逸續指，陳玉峰的情況與黄莉莉的有點不一樣：「佢（陳玉峰）當年係可以自由出入境。因為警方嘅通緝有不同程度，有啲會較擔心潛逃，陳玉峰那個罪其實比較輕微，雖然佢被通緝，但未必有潛逃風險。」陳玉峰曾表示，於2012年4月到北京採訪、回程與時任特首梁振英同機；同年8月又曾到瑞典旅遊，出入境未有受到限制。黄宇逸續提及，2013年有傳媒報道指：「本港現時有一萬六千多人，正被法庭或警方等執法部門通緝，但當中超過一半與陳玉峰一樣，因所涉罪行輕微，可以繼續自由出入境。」

幫佢兜個大律師係咪忽上腦
邊有得咁
一係夠料就直接去屋企拉人落charge 等官比保釋條件
一係就拉返去未落charge佢自己保釋
黑警玩狗招唔出奇
但大律師認為咁樣唔主動拉人但放你係watch list 唔畀人出境限制你自由係ok簡直

條友係有險可守d fd....

香港人有出入境的自由
但你出境會拉你

佢喺成篇報導都只係解釋緊狗隊「低調通緝」呢個做法 佢邊句認同過呢種做法係合理啊?

我岩岩search左個律師仲要似係黃唔係藍諗住格硬嚟兜果d嚟

你唔洗check,條友真係深黃絲

但又係把法庭宗教化的人,永遠覺得法官判決針對示威者只係技術錯誤果類人

因為佢哋都唔信嘅佢點會有客
你估做律師真係為公義咩
講到尾咪又係既得利益者

13年已經有咁嘅情況
但乜7都無做過
到而家又有咁嘅情況
佢既回覆係話 “係呀，有呢d情況唔出奇”
你可以話佢其實心底裡其實覺得唔合理
但其實如果你覺得唔合理但7年都又唔表達唔嘈
其實同默認左係合理無分別

無險可守=否定自己專業同人生

好神奇
71到依家都冇料拉人
一出境就有搜查令
可唔可以解釋下個險守係邊

佢只係陳述，佢無話認同個d 做法。

on 撚9

請問有乜嘢法律途徑 可以要求執法部門有足夠證據就必定要立即上門進行拘捕啊?有嘅不如指點吓一眾無知嘅法律界黃絲啊

呢個世界唔係所有唔合理嘅事都必定有法律上解決到嘅方法啊
人地呢七年間做過乜我唔敢代佢答 但我淨係知佢呢半年極積幫手喺狗屋搵手足 陪落口供搞保釋 同上庭幫手足辯護 黎緊3月佢仲會喺JR代表手足向法庭要求頒令所有狗隻執法必需有委任證同老冧 咁算唔算有做過嘢?